江樂士質疑匿名方式發表意見 或損檢控人員中立性

前刑事檢控專員江樂士回應律政司刑事檢控科人員，就處理反修例案件發表的公開信。江樂士說，檢察官不單要保持中立，亦要被認定為中立，令公眾對檢控決定有信心。他質疑以匿名方式就具爭議的事件發表個人意見，己令這批檢控人員的中立性受損。

江樂士說，必須確保有份聯署的人員，並沒有參與反修例及其示威活動相關的案件，否則會令人懷疑他們的個人意見會否影響其執行職務，部分人士甚至警方，亦會質疑相關檢控決定是否真誠。

江樂士又提到，律政司屬國際檢察官協會成員，協會的「檢察官專業責任標準及基本職責與權利聲明」章程第一條表明，檢察官要盡力在客觀上展現一致性、獨立性與公正性，他認為，匿名聯署的檢控人員並沒有遵守該章程，做法明顯有問題。

江樂士回覆本台查詢時又質疑公開信的真實性，認為絕對有可能是外人取得律政司信紙，撰寫公開信，目的旨在損害檢控制度和破壞檢控人員的聲譽，這亦是參與聯署人士不公開身份的原因。

自稱「一群檢控人員」早前撰寫匿名公開信，批評律政司司長鄭若驊其身不正，處理牽涉大型公眾活動的案件時，主要考慮政治因素，視檢控守則如糞土。梁卓然作為刑事檢控專員，亦不能做好把關。信件印在律政司刑事檢控科信紙，本台消息指，至少5位檢控官，包括高級檢控官參與撰寫公開信。